%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- EQS MAXWELL COVARIANTE -- %
{
\begin{itemize}
    \item Equações de Maxwell
        \begin{align*}
           &\text{\encircle{i}}
            \begin{cases} 
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{E} = 4 \pi \rho                       \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{B} 
                - \frac{1}{c} \tpartial_t \boldsymbol{E} = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{J}
            \end{cases} \\
           &\text{\encircle{ii}}
            \begin{cases}
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{B} = 0                                \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{E} 
                + \frac{1}{c} \tpartial_t \boldsymbol{B} = 0
            \end{cases}
        \end{align*}

    \item Potenciais
        \begin{align*}
            \boldsymbol{B} &= \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{A} \\
            \boldsymbol{E} &= -\boldsymbol{\nabla} \varphi 
                              - \frac{1}{c} \tpartial_t \boldsymbol{A}
        \end{align*}

    \item Liberdade de Gauge: 
           $\boldsymbol{A'} = \boldsymbol{A} + \boldsymbol{\nabla}\chi$

    \item 4-corrente: $J^\mu = (c\rho, \boldsymbol{J})$

    \item 4-potencial: $A^\mu = (\varphi, \boldsymbol{A})$

    \item Equações de Maxwell nos potenciais
        \begin{align*}
            (\tpartial_0 - \nabla^2) A^0 = \frac{4\pi}{c} J^0 \qquad \qquad
                                                              \text{\encircle{i}} \\
            (\tpartial_0 - \nabla^2) A^i = \frac{4\pi}{c} J^i \qquad \qquad 
                                                              \text{\encircle{ii}} 
        \end{align*}
        \begin{itemize}
            \item[$\implies$] Forma covariante
        \end{itemize}

    \item[$\implies$] $\begin{cases}
            E^i = \tpartial^i A^0 - \tpartial^0 A^i =: F^{i0} \\
            B^i = - \frac{1}{2} \epsilon_{ijk} F^{jk}
            \qquad \qquad \rightarrow \qquad \qquad F^{jk} = - \epsilon_{ijk} B^i
        \end{cases}$

    \item[$\therefore$] \begin{align*}
        F_{\mu\nu} = \tpartial_\mu A_\nu - \tpartial_\nu A_\mu \dot{=}
        \left(
        \begin{matrix}
              0     &  E^1  &  E^2  &  E^3   \\
            -E^1    &   0   & -B^3  &  B^2   \\
            -E^2    &  B^3  &   0   & -B^1   \\
            -E^3    & -B^2  &  B^1  &   0   
        \end{matrix}
        \right)
        \end{align*}

    \item Da primeira parte das equações de Maxwell
        \begin{align*}
            \tpartial_\mu F^{\mu\nu} = \frac{4\pi}{c} J^\nu
        \end{align*}

    \item Da segunda parte das equações de Maxell
        \begin{align*}
              \tpartial_\lambda F_{\mu\nu}
            + \tpartial_\mu F_{\nu\lambda}
            + \tpartial_\nu F_{\lambda\mu} = 0
        \end{align*}

    \item Forma dual: $\ast F^{\mu\nu} = 
                       - \frac{1}{2} \varepsilon^{\mu\nu\alpha\beta} F_{\alpha\beta}$
        \begin{align*}
            \implies \tpartial_\mu \ast F^{\mu\nu} = 0
        \end{align*}

    \item $\varepsilon^{\mu\nu\alpha\beta} := - \frac{1}{\sqrt{-g}}
                                                \epsilon_{\mu\nu\alpha\beta}$
\end{itemize}

\newpage
\ \\

}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ---------------------- -- %
